通識由lv2升到5**再tranU 想話你聽世上無難事 最怕無心追

想當年我讀band3中學IES，sba乜春都無交過，一來知道中學果班所謂老師都係睇操行比分二來都預左自己要retake，所以廢事晒時間做。

跟住第一年考LS得lv2，比人派左OU，咁梗係唔要offer再去retake啦跟住果年就升左6分，通識考左5*翻黎，習都無補過，所以放榜後繼續擺三大啦，但又入唔到啵，最後入左八大其中一間呢間學校啲人係最nice同對唔同既人最好，我諗講都估唔到係邊間啦，啲女仔樣又高質性格又好

半玩半讀左成年，最後因為之前比過承諾自己，同埋一個女仔，跟住就死都想轉翻去讀三大睇到依到我啲fd實估到係我，因為想當日我每日都好頹咁成日提起果個女最後果年5月late application 截止果日，我先走左去報JUPAS，仲要連學校都未quit 就報左。

Jupas比左一個月限期我退學，果個月我仲係不停思索緊自己想點，又搵左我自己果科啲好好既老師出黎傾，佢退左休，但想當年hku畢業，佢好好咁搵左幾日時間同我傾下之後啲出路同埋我啲朋友即使住天水圍，都翻黎搵埋個老師一齊傾陪我諗可以點做，我真心好多謝佢地幾位果陣我機緣巧合下睇到一句野：「職業僅為個人，事業則為大眾。立志成功事業，不怕沒有職業，專心謀求職業，不一定能成事業。」咁我就放棄左自己科專科，覺得自己應該有能力，做到一個有用既人，想試下多啲唔同既野，唔想自己成條路已經鋪定，所以就走左去quitU

放榜啦，果年因為玩玩下，有個中同見我2變5*就走左去考ls，想證明自己咁我見報得中文呀英文果啲，就去報埋ls黎玩點知果日我所有科都無升grade，淨係得ls一科由5*升左做5**而且我果陣係裸考，我個中同就繼續考翻4，姐係佢唔關中學老師ies比分低事，而我就係因為ies而埋沒左自己兩年

最後終於jupas放榜，咁我入左A2，去左暴大真係唔賭唔知時運到，原來自己讀書都真係幾有潛質，GPA又考得幾好，所以就拎獎學金拎到手軟一年內拎左差唔多8萬蚊

唔知有幾多人睇到依到，但我想話比你聽，做人最緊要抱持信念，千祈唔好咁輕易放棄，人生係自己好多時當刻未必有能力，但一定要搵啲目標比自己去追，如果唔想廿年後後悔，就一定要追求理想。儘管理想同實際未必一定符合到，但追求既過程會令到自己成長

求學與做人，貴能齊頭並進，更貴能融通合一，希望你地加油，各位珍重，中大見

通識有咩唔明我盡答下啦
擺低你既問題

隔離啲勵志post好勵志，所以我先寫
我仲以為我啲19故仔都好勵志tim

考完我又打 食過冰 但考b5 35

樓豬可以學查理走去拍片

食個蛋糕、拍條片先好出嚟開po喇。

成功嘅例子永遠只係少數
個個都好似樓主咁成功就唔會有人讀asso/high dip
香港成績主宰咗學生未來
除非屋企有錢 唔係嘅話讀唔到專科都唔洗諗脫窮

樓主讀書有天份

屌你攞船？

gdp幾多

睇ig都知我成日去interview啦
無爆4啦總之 成績一般但故仔夠引人入勝

你最後同個女仔去旅行book咗咩房 有冇扑嘢

點解你咁勁 我完全9hea

我覺得asso high dip唔係問題
最緊要有無心去做好自己
有好多人好多藉口 話咩asso啲損友教壞自己
其實咪姐係自己把持力唔夠/識錯朋友

脫唔脫貧依樣 真係好睇你自己諗唔諗方法做好啲
我自己college都好多活動可以參加
啲senior成日教我有咩方法搵到錢
參加啲咩銀行programme/
點樣用啲獎學金玩下股票咁
So far賺果啲夠自己日常生活
最搞笑係我唔係讀bba果啲
但又同啲老人家傾得埋計

樓主條偽毒好多女

錯focus乖啦討論翻讀書野

考完dse了

你二世祖唔等錢洗
我等錢洗咪要搵方法考好啲搵錢

你做咩用咗我作出嚟嘅人生冇22做名

小妹個id係男朋友幫我改

咩major咩gdp咩書院 8萬幾？

快啲食黑心蛋糕再拍youtube

密食當三番

樓主想借世事無難事做主題曲線哂命

Gdp幾多 咩major呀

3.幾 文學院啲major

講你就講
講啲唔講啲 讀到變白痴

細major有咩好講呀咪講左文學院囉

3.幾啊
3.1同3.9差妹遠喎

想知

無3不成幾

咪成個臭屄女人咁啦

樓豬唔覺得用4年先入到大學係浪費緊時間

問你咩
DSE雞未入到大學就溫書啦
仲上咩連登

對住啲學科知識打飛機 做愛啦

溫書啦你
操晒past paper未

無用4年
同埋好彩搞耐左
如果唔係出黎都唔知搵咩工
依家班fg奶撚晒野
最緊要過得開心

我估佢講緊個投共乜乜

唔知做咩咁大戾氣

第一年考DSE係16

認真問樓豬

佢可能壓力好大

我喺第二個post講咗中大幾句壞話佢就屌我

我溫多一個月就成世唔洗計啲現實生活用唔到嘅數

蝌大毒撚終日對住啲仔 係度死讀書
其他U就日玩夜玩

唔認得你 我係中大打手

Btw : 你老母比狗屌

條友之前無端端係冇串佢既情況下引戰
唔check清楚係到笑我牙蘇仔
其實佢自己連大學都未入到

入撚咗啦 傻屄 之不過係我quit u 咋

佢開始屌我了

後門狗

依家啲DSE雞特別有自信

講中大壞話 你老母比狗屌呀

幸存者偏差
永遠都有成功左嘅人衝出嚟講
我得你都得
又有幾多個人得

咁你依家讀緊咩U
畢唔畢到業
夠唔夠膽係你CV到寫話你自己quitU
夠唔夠膽話你自己係大學生

恭喜你成功讀多年大學可以玩多年
到你出黎做野就會發現自己浪費左3年

當期中學同學成績比你差果d 反而上曬岸
你就仲回味緊自己好威威

考左幾多年

六合彩都有人中
只要抱持信念就ok
柯p有句野好正：
「面對挫折打擊不是最困難的，最困難的是面對挫折打擊，沒有失去對人世間的熱情」

天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚

師弟入返新亞？

我依家每個月跟banker炒股加埋獎學金
攤平每個月都已經大約兩皮野多啲
我又唔覺得個個出到黎搵工頭果一兩年搵得多過我
Networking實有人叻過我
但以我呢啲垃圾出身已經算係咁

巴打有無tg

梗係 艱苦創造既精神
理想不嬲都係難達成
咁容易就唔叫理想
書院出左本新書叫 內在的自由
可以去買本睇下呀師兄

你呢到快啲問 夜了要早啲訓
Del左tg唔想搞住 問左問題先

一句講哂 有冇3.45

無點拎

我讀緊社會大學
Quit u 寫𠹌咗係cv啦傻鳩
返緊工啲同事都知
我supervisior仲成日話我係大學生
我話仲未係

你就最𠹌醒啦 人地hea多幾年 先出嚟做嘢
你就4年掛住點整好cv預備做社畜
奴性重到

3.5文科仔 本身都拎到啦
不過你拎好多咁解

唔寫落cv 睇住我幾多歲+cv 中學畢業年份
都會問我空白期啦

屌 蝌大仔 死讀書
見工interview口啞啞
諗起4年以來大部份時間都係度對住啲學科知識打J
工又唔識見

樓主用咩温通識?

你老母臭屄就係一隻dse雞

DSE雞果然見識少
講多都嘥氣

係啦 蝌大仔 聽日星期一上堂同啲白頭髮professor一齊對住啲知識打飛機啦

真心 01 毒果 文匯都睇
盡量令自己接收多啲唔同人比既信息
你寫通識果陣已經得心應手
完全唔洗特意分pt老作

同埋切記
世界上所有問題都係問
前提 經過 結論
全部都係缺少左一樣而問你點做

只要掌握題目前提
佢就算問你中間果啲咩原因/條件
不論佢寫咩字眼都好
照原本推論咁寫出黎就ok

我覺得鼓勵本身係無問題
但如果講太多極少數情況去鼓勵學生
啲學生又真係信你地講嘅嘢
結果考完出嚟同目標不符
再諗返你地講嗰啲咩世上無難事 努力就上到U
因為成續差距太大 最後頂唔順壓力咪自殺囉
係香港越早認清事實 反而無跌得咁傷

我同你講 2升5**易過光復香港
習慣無常才會慶幸

想睇你舊cert

知你邊個
respect

新亞規條

之前申請獎學金果陣帶完正本比人睇
依家唔知丟左去邊 可能係宿

乖 唔好post story
我都係想話比人聽唔好咁快放棄

乜撚嘢gdp係咁chur人自爆cls

新亞學規第五條

職業僅為個人，事業則為大眾。立志成功事業，不怕沒有職業，專心謀求職業，不一定能成事業。

如果樓主係新亞就正

樓主band3中學出身 但中英咁勁既
想問用咩方法學英文

樓主會唔會教人？
想自修

我愛新亞再自爆就比人verify到係我
新亞學規好值得細味一下

會考10分 投行返工身邊同事個個幾條A 想話你知讀書考試只係一部分 最緊要有技巧同知個遊戲點玩就夠做

唔勁啦
我同你講
想當日成班英文得兩個人有lv3
其他連2都無

Band3 19分repeat 26分 暴大留名

多謝你我都明白個道理 所以成日都參與好多活動
周不時比人帶入馬場識啲伯伯

成日覺得ls同econ都係一字咁淺
你用中文定英文
英文我唔識改 驚教到你1999

山巖巖，海深深
路遙遙，無止境

點溫書

聽日考 依家失眠

今年year幾？4年咩？

無野做 開始迷失就中意聽校歌
Wiki純音樂同youtube版都幾好聽
唔知有幾多人真係會細味下校歌歌詞
又思考下人生來既意義

早啲休息 5點起身再望下啲notes啦
臨考之前最入腦

通識 故名思義真係乜都要識
識既意思唔係叫你做專材
唔洗識晒 但起碼對世事有基本認知
早幾年有條問題講器官捐贈
如果你對伊朗/新加坡一啲都唔熟悉既話
咁你唔會答到條問題
至少要對世界上唔同既文化/政經地位有啲理解
答問題既時候就可以好輕易諗到個pt

最緊要落手寫之前 畫好個draft
善用符號 make sure自己寫寫下唔會寫到走火入魔

呢個post唔算啦

你睇埋呢個become another person先

本身band 3又hea都OU已經係有料啦

我係想講下故事勉勵下啲同學
聽日考ls 記得果陣我朝早起身
係到睇果個通識堅庭 跟住prep一次再去考
Bu果個都係叻仔黎既 雖然佢真係多錢燒
我無咁多錢可以燒

想REJUPAS入soc sci/政治，點睇
利申：Ls攞4

未決定但應該中文
好似易d揾resources

無用4年考囉只不過今年grad同下年grad都大鑊

睇你ls個4係學校考定retake考
如果sure自己對政治有興趣
但第一年考4既話
我會建議你考多次
因為ies係一樣好撚on9既野
直接影響一個人考4定5*

即使唔再考
city poly都應該會收 ls 4咁上下既人

啫係比本身遲兩年grad？兩年啫唔多啦。

鯨大唔係大呀？

3年好似

唔比問？

Yes
唔知點解啲人講到我好似晒左好撚多時間咁
我覺得遲少少去同人競爭
個人講野成熟啲 思維慎密啲
報咩野獎學金/團都好大優勢

姐係唔拖多一兩年走去讀ou
同拖兩年讀三大 我點都簡拖兩年三大

1年retake
1年U
1年tritake
你點計到兩年

你係讀緊U走翻去考定點
讀緊u考應該好易架啵

讀住u tritake

No need to quit U?

樓主係咪好鍾意自己個科

Of coz no need

4係第一年考
自問不嬲對政治同社會政策有興趣
而家讀緊N展

又未到好中意
叫做個means可以較輕鬆拎個學位咁

Tran U? How to do that

Diu nei la

條友條柒柒地
上年比我串到佢扑鳩左我
但之後我入親佢po笑佢都解block睇留言

你紅磚
既然rejupas不如問下人地department比唔比你轉仲好
Lv4你唔重考好難入到暴大政政果啲
City 同poly政政再用多年就好似唔太抵
我係你寧願engine grad yuen讀個ma算

樓主無食蛋糕又無拍片食黃店學咩人勵志
拉

溝通有路數乜都得

我都覺
我冇串佢係到引戰都唔知jm9

獎學金一年8萬？咁多scholarship既咩？

事實係咁文科鳩讀都畢到業

條友係低低地

You smart

你有冇諗過quit咗U但入唔到三大咁點

132係乜水 block咗
係咪啲成日開膠post刷存在感嘅傻屄
通常block呢類

多謝你
但天外有天 大把人叻過我
只係我比一般人有毅力同硬頸姐

除飛紅

有諗過 但我只係覺得
做完 衰左最多浪費時間 唔會彌補唔到
但唔做 一直都會係後悔之中

推

問你萬一衰咗有咩後路
唔係個個好似你咁好彩hea住考都升一個grade

個名有啲見過
啲膠post無聊過老衲又煩過老衲
仲要唔好笑個啲傻屄

無考過dse ls

衰左咪退完學再non jupas入翻學
最緊要溝通囉都話

點non juaps

屌有同一科transcript架嘛
睇下你原本間學校個老師幫唔幫你only

你如果係報既可以呀 我仲有啲notes未丟

我都想直接轉系呀
不過上個SEM GPA得1字頭
三個SEM GPA夾埋先得2

原來可以咁

睇吓條傻鳩又偷睇
話佢蠢都唔知算唔算讚多咗佢

但你退學再考dse姐係下年先yr1 好痛苦
一係就考好啲去hku 佢地多free elective
Tran 9晒啲gpa去就讀少一年

其實上年我都諗住含埋三年撚讀埋佢嘅
不過讀完YR2 SEM1已經發覺自己對N展係一啲興趣都無

點樣同jupas講可以比一個月限期你quit U？

諗住用18DSE分報今年JUPAS

最緊要溝通 做人做事乜都係

你本身幾分 幫你睇下

比左錢之後你大撚晒
佢會出信講你聽幾時deadline
原則係放榜前一定要quit 但係你唔好拖到咁後
果陣我係拎埋原本間u張transcript先quitU

tg傾？
@threecent

最後Dse combined cert幾多分

聽日搵你 陣間仲要zoom傾pj

好呀thanks

轉黎轉去浪費青春
不過都好ge 浪子回頭金不換

4344 543

本身八大果科都要讀5年
我係咪都6年先畢業

我覺得自己果兩年係唔知自己想點
反而成功轉校先發現到自己真正想做啲咩
一個人混混沌沌 好快咁畢業
但係無理想既話
我寧願好似我咁樣gap翻一兩年先

但當然有啲本身已經好well planned
諗好晒將來想點既
佢地睇我依種人咪浪費時間

陰謀啲講
其實我覺得條友有啲伏
如果係讀緊U既話根本連AC都開唔到 莫講話比錢
同埋間U會唔會唔拖唔水比你hold住個學位而唔收其他學生
仲有佢個年報得DSE應該由入唔到三大個刻開始處心積慮打算tritake入返三大 而唔係講到成大段野話jupas deadline最後一刻先決定入返三大
簡單啲講樓豬只係非三大不入啲人嚟同係到吹噓自己幾撚勁

你照declare話自己無讀緊u 係照開到ac
無試過咁做
係到打一篇野judge人就不如收皮啦
我讀果啲科限左收生人數
唔係話你走左就求其搵過第個人入就得
你見識少 我唔怪你

計左 City政政都應該未必入到
LS4真係幾窄下

你咁做係虛假陳述 會有法律後果
JUPAS個邊更加唔會比一個月時間你
你講得呢句證明你個post講既野係假
可能你真係retake甚至tritake LS由2上到5**
但個故事可信性就
同埋大學科科都限收生人數架啦 唔係洗撚要DSE咩
又一件借啲而上嚟R啲唔知咩既狗

你唔係到sem2先報jupas？

佢話佢自己開咗jupas ac先quit U
但正常嚟講讀緊U根本冇可能開到

跟住條友話自己虛報冇讀緊U

Push

中文說話考試得2係咩題目同衰咩

想問樓主努力入到大學後 點keep住有動力去谷GPA?
好撚廢 唔想讀 爛哂grade

低能
果陣我講左比佢聽我要拎transcript
但係就傾向左自己會quitU
想拎埋transcript先走
跟住你就話無依回事
洗唔洗拎晒所有文件出黎比你judge下呀毒撚

點解我好似識你咁

Yes 5月尾deadline先報

睇到最尾果句
巴打新亞？

Fine當你講既係真
但點解要遮年份
同埋點解你要tritake DSE

當年炒咗中文同通識
唉

“原來自己讀書都真係幾有潛質”

習都冇補由2上到5*, 樓豬呢個case話畀你聽, 讀書定係做咩都好最緊要係有潛質

唔係話唔應該努力,而係要有心理準備努力過都好可能冇成果,因為石頭無論去到邊度都係石頭,係唔會好似金咁咁發光嘅 而事實上平庸嘅人係佔大多數

利申： 一年時間chur爆都冇任何收穫嘅retaker

通識唔出奇

英文可以一年由2上5**應該可以開班

樓主可唔可以留tg 21dser想同你偷吓師
好似第一次見有人肯show dse張成績表出嚟

佢個office有幾可會6月23號出依封信呀
唔想比佢知我出post得唔得

佢講嘅係真實故事 信就信 唔信當故仔聽咪得

唔使專登咁樣搵漏洞嘅

Fine

窮 無錢
想成績好啲 有獎學金去旅行
同埋有機會識到啲老師呀 師兄咁

我已經唔太記得條題目講咩
淨係記得果陣太多野諗
思考下前路呀果啲 個人分神分得好緊要

唔好相認了 停在遠處祝君安好就夠

好明顯啦 拎條學規當聖經咁

勁

我有補到cliff yeung既
就係因為佢教我點答econ
所以ls先成績好
佢成日話啲所謂概念一字咁淺

今日我可以改變到
成個思維好多都係佢教出黎

英文如果可以2上5**
我做BILLY NG算了

唔擺住啦 廢事人地當我搵生意
等佢地聽日考完先

樓主故事好勵志

好 唔該樓主對ls無從入手
我同樣想揀暴大

最近咁多人開呢D PO

我今次DSE HEA考都唔怕啦
原來咁易轉番大學

其實只係考生一年不如一年，根本你用第二年成績去報第三年jupas都可以入三大
我當年成績入三大n展，但放到今日就可以讀醫

同埋2變5*變5**唔關ies事，係你水平有進步

平均有5* 唔試下報laws?

大學爆到GPA攞到船
九成九係你半身真係有天份
大學成績好唔係努力就得
不過DSE就係努力就有成果

佢得Lvl4都話勁？

點解你可以記得新亞學規咁神奇

真正band3仔大多都冇3322 唔好話lv4 多數總分都個位數
又或者偏科斷腳 連jupas都唔會報同有offer
樓主應該係嗰異類 讀書幾有天份下
btw 其實聽落似哂命多啲

英文 2上5都難 仲要上5**

2變5*依個實關事
果陣我買左份卷翻黎
Lv2果年得37分 lv5*果年87分
5**拎90定91 唔記得

想講校本評核對我呢種人超唔公平
明明叫公開考試
但sba居然係由中學老師自己出+自己改
其實成件事好古怪 就算自己老師出
都應該拎比第間學校老師改先得

For your information:
自修生無sba/Ies 直接用你出去考果個分
姐係paper1+2既總分
同日校考生拎果個總分既人比較
搵翻同一個分數既人既平均sba分出黎比你

因為我真係當佢老佛爺咁擺係心裡便記住
真心覺得好多句都好有意思
同時間解答左我咁多年都問既問題
點解咁多文科仔都做到banker
同埋究竟人生既意義係點
好似好矯情 但我係真心

第一次考幾分？

想問樓主攞獎學金洗唔洗interview？

要呀 基本上每一個都要interview
每一個申請都要寫文果啲
我寫果啲文浪費既時間多過我讀major

有無details關於scholarship
寫文/interview個啲
樓主咩major

你點問我都唔會自爆major

比多次機會你 快啲講
我識你真人 一陣貼你個靚仔樣上嚟就唔好

有幾靚囝

唔係吖嘛

我當年讀咁耐 半條都唔記得

有得寫文攞scholarship
我自己超驚interview所以成日都唔敢apply

男人老狗都要驚interview

無本心呀你

英文差呀嘛

英文差咪er er er左去
練練下就得架啦

講得真easy

之前試過in最大果隻船
6個人in我 又中又英又普通話
最衰係英文唔夠人地好
無辦法真係唔夠人地比

如果我英文好 我真係會唔驚

我英文都係得3咋嘛
你睇幅圖都知
多啲去外國旅行同啲鬼妹講下英文就識啦

多謝樓主分享

我而家都有啲困難

你鼓勵到我

你既故事係點呀？

想問下樓主jupas late application係點報到？
唔係需要特別原因先會比你late apply jupas?

無 有錢就得 至少以上年做法係咁

咁jupas有冇問你late application 嘅原因？

比完錢佢會叫你過隔離填問卷
你填啲廢choice就得
無錢報都好似有得填

5月late application 之後quit u
7月放榜 你點考到ls升一個grade?

想搵Ching私補

4月有同個fd一齊裸考玩翻次

讀緊u仲補咩9

你上佢office報？
諗緊online定親身去好

Office報唔洗比人煩

學生哥做補習 時間最彈性

你日日掛住煲劇仲洗補習？

Retake啦 輕鬆5以上
你yr1?

英文都有

咁應該唔係我我唔出聲

hi樓主
跪求pm